開海外銀行戶口撤走資金，有西方國家護照(包括BNO)既窮撚適用

以下方法毋須親身飛往外國，甚至唔需要去銀行，只需安坐家中上網搞掂

以下係我自己開咗嘅戶口：

1）Transferwise Borderless Account （轉錢用，即係類似Western Union嘅東西，但以我所之佢應該係市面上最平靚正快嘅選擇。佢有分普通account同埋borderless account，borderless嗰隻先真正有用，但現時唔接受特衰護照開戶）

2) Monese（一間英國嘅網上虛擬銀行。呢隻戶口無存款金額要求，啱晒窮撚。其實仲有其它國家嘅虛擬銀行可以揀，但呢間我貪佢有提供唔用唔收費嘅plan，一般我見過嘅外國虛擬銀行就算個account申請咗擺喺度唔用都要收月費的，同香港嘅銀行好唔同）

咁我用以上兩間做例子。你需要有以下幾樣嘢：

1） BNO或其它歐洲國家護照（非歐洲國家嘅護照唔知得唔得，自己試吓）

2）英國地址，要可以收到信嘅地址，收銀行卡用。就算你揀唔要銀行卡，填申請表時都一定要填地址，但Monese唔要求地址證明。其它歐美國家嘅地址唔知得唔得，未研究過。網上有有唔少mail forwarding address出租服務，請自己Google "UK mail forwarding service"

3）歐美國家電話號。親身試過美國，英國電話號碼都OK

想免費既，就用Textnow呢隻app，download & register後會獲分派一個virtual美國電話號碼，呢個雖然免費但已經夠用，因為只係用嚟收SMS用作login認證

另外，叫pay as you go嘅英國電話號碼上網sim card有得賣，最平應該百零蚊有交易，最長有效期一年，HKD$3xx，12GB，但上網龜速。建議唔好買有效期太短嘅款，login要SMS認證的

4) VPN。開戶同埋每次login時必需用歐洲國家IP(歐洲以外既西方國家IP未試過得唔得)，否則會被ban，要過一段時間先可以再login(要過幾耐就未詳細考究過，應該幾個鐘頭吧)

Transferwise Borderless Account開戶口link：

Monese開戶口link：

請用以上兩條link開戶，係referral program，我同你哋大家都會有錢分

開完戶口之後有得揀要唔要佢寄張debit card俾你，喺中港澳台應該冇咩用，但去歐洲就超有用，好似八達通咁

開咗戶口之後就可以用Transferwise Borderless Account將你香港銀行戶口既錢轉走，可以轉去Monese既account，或者其它海外戶口又得，甚至可以淨係擺啲錢喺個Transferwise Borderless Account裡面唔郁都得

呢隻銀行戶口應該淨係得最基本嘅存款提款付款功能，投資買賣股票嗰啲唔駛諗，反正原意係要走資，或者甚至有一日要著草去歐洲國家，初到貴境時應付最基本日常需要之用

其實有得外國護照都唔使點教學啦
重點係要幫冇外國護照或BNO既人

多謝大大無私分享！

Bitcoin. Ethereum.

lm

網銀N26只要係歐洲當地收到信就得，用特區護照都開到，無月費

去旅行個時順便申請埋

除咗TransferWise, Monese外，仲有Revolut.
以上三間為英國eMoney機構，有GBP及EUR current accounts.
(TransferWise 及 Revolut 亦可存USD, AUD, NZD等貨幣）

其實英國仲有其他Mobile banks, 是fully licensed ，包括Monzo, Starlingbank, N26UK等，可用手機開戶。（
（以上可存GBP英鎊，
Monzo Bank 有定期存款Easy Access Saving Pots, 有利息，約1.1-1.6厘左右，
最容易開到戶口）

另外亦有瑞士Dukascopy Bank （Swiss fully licensed bank) mobile current account, 亦可用手機上網開戶。（可存CHF,EUR,USD,GBP等貨幣）
瑞士Dukascopy 是可在App內開立投資戶口，如買Gold, Oil...

Revolut 則在用了一段時間後，會俾你買cryocurrencies(e.g. Bitcoin, Bitcoin cash), 將來亦可買賣美股。

留意Monese, N26UK 開戶時或會check your IP address, 另外可能會check 你的英國地址是否residential address.

可check UK 之postal code 是residential or non-residential

Starlingbank 開戶可能要提供住址證明，其他則不需要地址證明。

上述所有銀行/金融機構均接受BC或BNO開戶，大部分亦可接受HKSAR Passport holders 開戶.

由香港匯款至外國，可用TransferWise, InstaReM, OFX, WesternUnion等Apps.

若有英國(最好是residential)登記地址和英國手機號碼，即使揸香港特區passport，也可申請a TransferWise, Revolut, Monese 及Monzo等Current accounts with debit cards.

網址check UK postal code是否residential:

TransferWise, Revolut, Monzo 更可把debit Card 寄去另外一個delivery address(delivery address can be po box)

Monese 則最好用UK residential 登記address及以英國IP address (例如用3UK SIM卡在香港或歐洲數據上網）開戶。

另外仲有N26UK, Starlingbank等等，可按自己需要是否開戶。

選擇其實好多。

參考：
(英國business address and delivery address[po box])； /or/
（英國residential[61a] or business address[61])

電話卡
eBay or HKTVmall - 3UK SIM
(管理3UK SIM : )

如果只有香港地址，香港手機號及只有香港特區passport (當然BC,BNO都okay),
可考慮www.dukascopy.bank (瑞士Dukascopy Bank) mobile account 手機開戶。

多謝分享！

想問開transferwise borderless 香港地址，香港mobile得唔得？

香港地址fail
香港電話,passport都得,但係一定要外國地址

thx bro.
話咁快就搞掂

仲想問下張卡可唔可以寄去香港？
BTW, 我request咗寄去UK PO BOX

應該唔得,我都揀咗寄英國地址

The 1984 Joint Declaration on the future of Hong Kong is NO longer valid according to China government. Therefore automatically giving Hong Kong BNOs full British citizenship should NOT be considered a breach of the commitments made between China and the UK

原來 referral 狗

要留意Giffgaff 和3UK PAYG SIM 均會check 你是否常在英國本土以外使用，若是如此有權block 你roaming services.

Giffgaff 在此方面較嚴謹，3UK 則寬鬆一些。可能3UK 在歐洲多國及香港、澳門均有相同品牌公司服務（3Sweden, 3Denmark, 3HK, 3Macau...etc.)

所以我會建議大家用3UK PAYG SIM,平時不用長期把SIM 待機，每半年得閒用張3UK SIM Send SMS 至少一次，咁就可長養SIM卡。
官方網站（用英國bank cards)或
(用全球任何bank cards)網站
topup增值three UK SIM.

佢Block 個個Roaming services 好似係指 歐洲其他國家用=英國本土用。 太耐冇係英國用既話，係其他歐洲國家用都等於漫遊，冇得當係英國本土用量。

反正UK mobile number可用SMS 收PAC code 隨時轉台去另一間mobile operator, 所以若覺得某間網路商唔好，轉來轉去也可。